\documentclass[UTF8]{resume}

\name{郑力铖}
\address{\faPhone~+86 189 1892 8753 \faEnvelope~\href{mailto://zhenglicheng@shu.edu.cn}{zhenglicheng@shu.edu.cn} \faGithub~\href{https://github.com/SHUzheking/}{GitHub: SHUzheking} \faWeixin~2035451658~~~~~}
\address{}

\begin{document}


\begin{rSection}{\faGraduationCap~教育经历}
    \begin{itemize}
        \item 香港科技大学~人工智能~理学硕士\hfill 2025.09-2026.06
        \item 上海大学~计算机工程与科学学院~人工智能~工学学士\hfill 2021.09-2025.06 \\ GPA~85.3/100
    \end{itemize}
\end{rSection}
 
\begin{rSection}{\faBriefcase~实习经历}
    \begin{rExperience}{3D数据算法实习生}{上海蔚来汽车有限公司}{2024.12 - 2025.07}
        \begin{itemize}
            \itemsep -0.5em \vspace{-0.5em}
            \item 参与\textbf{生成式重建}项目，负责视频生成部分。
            \item 调研\textbf{视频自变分编码器}(Video VAE)，加入框架，并对其编译以获得更快的编解码速度（\textbf{一到五倍加速}）。
            \item \textbf{从零开始训练}视频生成模型，\textbf{优化训练配置}以适应三段渐进式图生视频模型。
            \item 开发\textbf{自动化评测脚本}以自动生成标准化的渲染报告。
        \end{itemize}
    \end{rExperience}

    \begin{rExperience}{数据开发实习生}{辉羲智能(上海)有限公司}{2024.07 - 2024.10}
        \begin{itemize}
            \itemsep -0.5em \vspace{-0.5em}
            \item 为数据闭环平台设计与开发\textbf{Python}工作流模块，并与数据库对接读取与存储数据。
            \item 微调多模态大模型提示词，实现更好的数据标注与挖掘。
            \item 开发了 \textbf{Python-Database} 接口，以管理存储在 \textbf{PostgreSQL} 和 \textbf{AWS} 中的大量数据。
            \item 使用 \textbf{C++ 和 Pybind11} 加速文件 I/O 50\%（JPG、PKL 和 PCD）。
        \end{itemize}
    \end{rExperience}

    \begin{rExperience}{算法研究实习生}{启数光轮科技(上海)有限公司}{2023.12 - 2024.05}
        \begin{itemize}
            \itemsep -0.5em \vspace{-0.5em}
            \item 在自动驾驶场景下优化\textbf{3DGS}算法与参数，使之得到更好的渲染效果。
            \begin{itemize}
                \item 参照UC-NeRF的全局曝光优化，移植到3DGS中优化多视角相机曝光带来的渲染裂纹。
                \item 将迭代次数减半后，保证指标地进行优化调参，减少训练时间，提高效率近40\%。
            \end{itemize}
            \item 参与\textbf{Python}开发自动化评测，全流程自动进行每周算法指标评测。
            \item 开发\textbf{Dockerfile}封装全流程环境，实现多服务器统一开发环境。
            \item 用\textbf{Vue+Flask}开发前后端，\textbf{Postgresql}存储评测指标并进行实时读取和数据统计。
        \end{itemize}
    \end{rExperience}

    \begin{rExperience}{科研实习}{清华大学智能产业研究院}{2023.05 - 2024.01}
        \begin{itemize}
            \itemsep -0.5em \vspace{-0.5em}
            \item \textbf{指导老师}：赵昊教授、石永亮博士后。
            \item \textbf{项目题目}：Point-based Scene Warping for High-quality Neural Radiance Fields
            \item \textbf{项目概述}：基于点云的方法，设计了一个映射函数来最小化神经辐射场的渲染空洞的问题，提高了整个三维重构的整体质量
            \item \textbf{项目开发}：移植\textbf{Point-NeRF}代码到\textbf{Nerfstudio}框架中，并开展大量实验。
        \end{itemize}
    \end{rExperience}
\end{rSection}

\begin{rSection}{\faUsers~项目经历}
    \begin{rProject}{校内科研}{面向NASICON型电解质的描述符自动获取方法研究}{2022.05 - 2023.03}
        \textbf{项目概述}：利用文本挖掘方法，从小批量NASICON 型固态电解质文献中，抽取描述符并以此构建模型进行训练，实现自动、高效地获取NASICON 型固态电解质描述符。\\
        \textbf{项目开发}：使用\textbf{Vue}开发前端界面，后端开发使用\textbf{Springboot}与\textbf{MySQL}数据库进行通信。并使用\textbf{Pytorch}部署BERT算法用于论文处理，提取出的描述符使用\textbf{Neo4j}进行知识图谱的建构。\\
        \textbf{负责部分}：组员，负责前后端开发、数据库设计和管理、代码整合。有\textbf{Python}编写的脚本将数据发送给前端绘制。
    \end{rProject}

    \begin{rProject}{团队项目}{面向RoboMaster机器人的计算机视觉算法识别系统}{2021.10 - 2022.12}
        \textbf{项目概述}：通过部署在机器人云台上的工业相机的视频流，识别敌方机器人装甲板与能量机关，并发布目标坐标信息使云台锁定在识别中心。其效果类似于~\textit{自瞄外挂}。\\
        \textbf{项目开发}：在Ubuntu上利用\textbf{CUDA}部署yolo网络进行识别，并通过卡尔曼滤波与弹道模型，预测运动轨迹以改善弹丸落点，实现精准打击。\\
        \textbf{负责部分}：前一年时间担任组员，负责硬件管理与相机接口开发，了解CUDA部署部分代码；后半年任组长，有管理与培训经验。
    \end{rProject}
\end{rSection}

\begin{rSection}{\faAward~获奖经历}
    \begin{itemize}
        \itemsep -0.5em
        \item 第二十一届全国大学生机器人大赛RoboMaster机甲大师超级对抗赛全国赛~三等奖 \hfill 2022.08
        \item 第三十五届上海市青少年科技创新大赛~计算机科学~《基于图像识别技术识别简单乐谱并演奏》~一等奖 \hfill 2020.04
        \item 首届全球中学生人工智能交流展示会~《基于图像识别技术识别简单乐谱并演奏》~一等奖 \hfill 2019.03
        \item 上海市青少年机器人知识与实践比赛~智能驾驶项目~中学组~一等奖 \hfill 2018.11/2019.11
        \item 首届上海市青少年人工智能挑战赛~智能驾驶锦标赛~高中组~一等奖 \hfill 2018.11
    \end{itemize}
\end{rSection}


\begin{rSection}{\faCogs~编程经验}
  \begin{itemize}
      \itemsep -0.5em
      \item 编程语言（熟悉）： Python、C++、SQL、MATLAB、\LaTeX; 
      \item 编程语言（了解）： Vue、JavaScript、Java、HTML、CSS;
      \item 工具（熟练）： Bash、Git、Pytorch; 
      \item 技术原理（了解）： CUDA编程、机器学习、深度学习.
  \end{itemize} 
\end{rSection}


\end{document}